4男子醫院求醫被警拘捕 涉暴動罪

消息稱，警方就昨日金鐘示威事件，分別於伊利沙伯醫院及廣華醫院拘捕4名求診的男子，涉暴動罪。據悉，3名男子於昨晚在廣華醫院被拘捕，當中包括女拔通識科姓楊的教師及一名城大學生，另外一人於廣華醫院被拘捕。除楊男仍然留醫，另外3名男子已出院被帶往油麻地警署扣查。

香港城市大學學生會編輯委員會今午於fb宣佈，確認有一名城大學生於伊利沙伯醫院求醫期間因向醫護人員表示曾到佔領區，警方及後到場以暴動罪名拘捕該名學生。

警方昨日下午迅速將示威定性為暴亂，出動布袋彈、橡膠彈、催淚彈對付手無寸鐵的示威者，至少72人受傷，兩人傷勢嚴重。

原來依家犯暴動罪既定義就係邊個畀人用暴力打傷

我以為陳浩南比人斬傷先唔去得醫院，原來普通香港市民都唔去得

1989年6月3日下午4時30分，李鵬、喬石和姚依林3名政治局常委會見軍方領導人、中共北京市委書記李錫銘、北京市長陳希同和國務院秘書長羅幹，最後確定有關戒嚴實施的具體辦法。會議確認將事件定性為「反革命暴亂」，必須果斷採取強硬措施扭轉局勢。會議決定當日夜採取行動，「由周衣冰同志統一指揮解放軍和武警部隊力量，迅速開進天安門廣場，堅決執行戒嚴任務」。在清場的當天晚上，中共領導人分別於人民大會堂和中南海監督執行狀況

拘捕唔一定要有證據，
主要是恐嚇其他市民唔好上街表達意見。

一定要俾多啲人知

而家差佬做法就係拉左告左先, 玩你一排, 之後告唔入係你好彩, 但你人生可能玩完左

告唔入的話唔見得有幾大件事
講錯野，簽錯字搞到告入就真出事

拘捕係未落案起訴，單係懷疑已經可以拘捕，
真係有足夠證據至會起訴落charge，
宜家係要製造壓力令人唔上街。

19.暴動
(1)如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。 (由1970年第31號第12條修訂)
(2)任何人參與暴動，即犯暴動罪 ——
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁10年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁5年。
(編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄)

有無法律撚出來解釋下 佢地走個時政府重未話係暴動 咁佢地算唔算參與暴動

次次示威政府都話係暴動 邊有得玩